港交所提出與倫敦交易所併購單嘢，大家定D黎

首先我哋睇睇

倫交所發行股數係349.74M股，港交所要付現金(349.74M*20.45)=7152M英鎊(71.52億鎊或692.8億港元)及發行872.6M 新股，相當於已發行股數69.36%或合併後總股數40.95%。
再睇

根據港交所今年中期報表，手頭現金97.75億，要應付692.8億港紙，必然要大舉集資。無非係黎個世紀大比例供股 + 發債 + 銀貸。(不過呢個係國家任務，撲水一定無問題。)
港交所出呢個價，以敵意收購黎講，出手太低啦，只係溢價22.3%，你調返轉頭黎睇，如果有人出HKD300/股收購港交所，你係咪覺得好抵?。
港中係呢個時間出手，無非係因為以下原因：
一) 英鎊係硬脫歐危機下真係低水，9.7都無，美金咁強，而家出手可以慳返兌換200~300億港紙啦。
二) 趁英國政局不穩下，想乘人之危以低價收購，然後拖英國落水，轉入中共陣營。英國咁識玩政治，大家放心就算過到倫交所股東(大部份都係機構投資者，咁嘅溢價收梗皮)，都過唔到英國嘅監管機構。
三)我覺得最大機會係班港中聯同大陸D權貴想趁機炒返轉港交所，食返次大茶飯。因為明知今次收購係99%會失敗，但都明知不可為而為之，咁就可以肯定有人想趁機掠水。

***倫交所話適當時候會講點回應，估計都係話唔得。大家放心啦。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

唔可以比佢得逞

根本就好似當年想要返香港咁，用小恩小惠同英國買返債券。

如果成功收購左，中國一樣拎住英國嘅春袋。

重申，香港係屬於中華民國、或者屬於英國，或者係一個冇主權嘅獨立地區，視乎我哋之後想點爭取、點走下去

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

計埋數，幫你推下。